\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
изучить базовые утилиты, используемые в Linux для работы с текстом,
включая \texttt{sed} и \texttt{awk}.

\textbf{Задание:}

Входной файл содержит численно-буквенные значения, разделенные пробелами.
Используя утилиты \texttt{awk} и/или \texttt{sed} найти количество целочисленных положительных
значений в каждой строке, которые не превышают заданного переменной окружения N.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Сначала составим входной файл \textsl{data.txt} для проверки корректности работы полученного решения.
Его содержимое приведено ниже:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex}]
  -235 42 sfa 0.25 +19 12ad 1,340 sfa 234 1234 sfasf sdf234 023 00 00234
\end{lstlisting}

Теперь напишем регулярное выражение для выбора положительного целочисленного значения.
Число начинается с опционального знака <<+>>, далее следует как минимум одна цифра.
Полученное регулярное выражение представлено ниже:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none,frame=none]
  ^\+?[1-9]+$
\end{lstlisting}

Теперь осталось дело за малым "--- написать скрипт \texttt{awk}. 
Он приведен ниже:

\begin{lstlisting}[language=bash, basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none]
  $ awk -v max=${N} -F ' ' '
  {
      for (j = 1; j <= NF; j++) {
          if ($j ~ /^\+?[1-9]+$/ && $j <= max) {
              count++
          }
      }
      print "Count: " count
  }' data.txt 
\end{lstlisting}

Перед его запуском нужно не забыть задать переменную окружения:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none]
  $ export N=300
\end{lstlisting}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Получил практические навыки использования утилиты \texttt{awk}, а также
закрепил полученные в предыдущей работе знания по регулярным выражениям.

\end{document}
